使用 Windows 10 虛擬機 Hyper-V 安裝 Cent OS
======

一、開啟 Windows Hyper - V 功能
------
1. [開始鍵]+[滑鼠右鍵] or [開始鍵] + [x] 
2. 選單選擇 「應用程式與功能」
> <img src = 'assets/hyper-v-setup/hyper-v-step1.png' width="200">

3. 右側「程式和功能」
![step2](assets/hyper-v-setup/hyper-v-step2.png)

4. 選擇「開啟或關閉 Windows 功能」
![step3](assets/hyper-v-setup/hyper-v-step3.png)

5. 開啟「Hyper - V 」
> <img src = 'assets/hyper-v-setup/hyper-v-step4.png' width="350">

6. 重新開機

二、配置 Hyper - V 網路
------
1. 開啟 Hyper-V 管理員 
> <img src = 'assets/hyper-v-setup/Hyper-V管理員.png' width="300">
    
    開始 > Windows 系統管理員 > Hyper-V 管理員 

2. 開啟虛擬交換器管理員
![虛擬交換器管理員](assets/hyper-v-setup/虛擬交換器管理員.png)

3. 建立虛擬交換器
![建立虛擬交換器](assets/hyper-v-setup/建立虛擬交換器.png)

4. 外部網路                                  
![外部網路](assets/hyper-v-setup/外部網路.png)

5. 內部網路                                  
![內部網路](assets/hyper-v-setup/內部網路.png)

6. 私人網路                                  
![私人網路](assets/hyper-v-setup/私人網路.png)

三、安裝 OS
------
1. 建立虛擬機
![建立虛擬機](assets/hyper-v-setup/建立虛擬機.png)

2. 新增虛擬機器精靈
![vm-step1](assets/hyper-v-setup/vm-step1.png)

3. 虛擬機名稱
![vm-step2](assets/hyper-v-setup/vm-step2.png)

4. 虛擬機世代
![vm-step3](assets/hyper-v-setup/vm-step3.png)

5. 記憶體                                      
![vm-step4](assets/hyper-v-setup/vm-step4.png)
 
6. 網路設定                                      
![vm-step5](assets/hyper-v-setup/vm-step5.png)

7. 虛擬硬碟                                      
![vm-step6](assets/hyper-v-setup/vm-step6.png)

8. 安裝選項                                      
![vm-step7](assets/hyper-v-setup/vm-step7.png)

9. 完成                                      
![vm-step8](assets/hyper-v-setup/vm-step8.png)

10. 確認狀態
![vm-done](assets/hyper-v-setup/vm-done.png)

11. 虛擬機設定
![vm-setttings-set](assets/hyper-v-setup/vm-setttings-set.png)

12. CPU 設定
![vm-cpu-setting](assets/hyper-v-setup/vm-cpu-setting.png)

13. 虛擬機連線
![vm-setttings-connect](assets/hyper-v-setup/vm-setttings-connect.png)

14. 啟動虛擬機                                 
![vm-start](assets/hyper-v-setup/vm-start.png)








